\subsection{Gin}
\subsubsection{Gin Tonic}
Hva er vel et drinkhefte uten en oppskrift på GT. Det er kanskje en av de mest rett frem drinkene, sammnen med Cuba Libre, og de fleste har vært borti den. Noe man kan være obs på her, er at hvilken type gin og hvilken type tonic man bruker har stor innvirkning på smaken.
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] 8/10
    \item[Glass] Gin Tonic glass / Rødvinsglass
    \item[Served] On the rocks
    \item Gin 40ml
    \item Tonic 160ml
    \item Limesaft 5ml
    \item[Garnityr] Limehjul
\end{itemize}
Bygg i glass med is.

\subsubsection{Dry Martini}
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] 4/10
    \item[Glass] Coup / Martiniglass
    \item[Served] Up
    \item Gin 60ml
    \item Tør Vermouth 10ml
    \item[Garnityr] Sitronskall / Oliven
\end{itemize}
Rør, strain i glass.

\subsubsection{French 75}
Denne er ofte beskrevet som Champagne med mer alkohol. Man kan substituere vekk Champagne med en hvilken som helst type tørr musserende hvitvin.

\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] NaN
    \item[Glass] Champagneglass
    \item[Served] Up
    \item Gin 1oz (~30ml)
    \item Sitronjuice .5oz (~15ml)
    \item Simple sirup .5oz (~15ml)
    \item Champagne
    \item[Garnityr] Sitronskall
\end{itemize}
Shake alt minus Champagne, dobbel-strain til glass. Topp med Champagne.

\subsubsection{Aviation}

\subsubsection{London Cocktail}

\subsubsection{Gimlet}

\subsubsection{Cucumber Gimlet}

\subsubsection{Negroni}

\subsubsection{White Lady}

\subsubsection{Vesper}
\label{drink:vesper}
Den originale James Bond cocktailen. Må ikke forveksles med Vodka Martini (side \pageref{drink:v_martini}), som bestilles i nesten alle James Bond filmer.
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] NaN
    \item[Glass] Coup / Martiniglass
    \item[Served] Up
    \item Gin 2.25oz (~67.5ml)
    \item Vodka .75oz (~22.5ml)
    \item Cocchi Americano / Lillet Blanc .5oz (~15ml)
    \item[Garnityr] Sitronskall / Oliven
\end{itemize}
Røres og straines til glass.
