\subsection{Rom}
\subsubsection{Cuba Libre}
Liker du rom og cola, da er dette drinken for deg. Også kjent som hvordan man egentlig skal lage rom og cola.
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] 7/10
    \item[Glass] Highball
    \item[Served] On the rocks
    \item Rom 60ml
    \item Cola 120 ml
    \item Limesaft 10ml
    \item[Garnityr] Limehjul
\end{itemize}
Bygg i glass med is.

\subsubsection{Airmail}
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] 9/10
    \item[Glass] Champagneglass
    \item[Served] Up
    \item Lagret Rom 1oz (~30ml)
    \item Sitronjuice .5oz (~15ml)
    \item Honning sirup .5oz (~15ml)
    \item Champagne
    \item[Garnityr] Sitronskall
\end{itemize}
Shake alt minus Champagne, dobbel-strain til glass. Topp med Champagne.

\subsubsection{Mojito}
Dette er en cocktail som jeg har tilgode å lage til meg selv. 
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] NaN
    \item[Glass] Highball
    \item[Served] On The Rocks
    \item Hvit Rom 40ml
    \item Limejuice 30ml
    \item Sukker 2 teskjer
    \item Mint 6 stilker med blader
    \item Soda
    \item[Garnityr] Mintblader
    \item[Garnityr] Limehjul
\end{itemize}
Muddle limejuice, mintblader og sukker i glasset, tilsett is, rom og soda.

\subsubsection{Daiquiri}
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] NaN
    \item[Glass] Coup / Nick and Nora
    \item[Served] Up
    \item Rom 2oz (~60ml)
    \item Limejuice 1oz (~30ml)
    \item Simple sirup .75oz (~22.5ml)
    \item[Garnityr] Limehjul
\end{itemize}
Shake alt, dobbel-strain til glass.

\subsubsection{Jordbær Daiquiri}
Mange lager denne i blender. Det er unødvendig jobb.
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] NaN
    \item[Glass] Coup / Nick and Nora
    \item[Served] Up
    \item Rom 2oz (~60ml)
    \item Limejuice 1oz (~30ml)
    \item Simple sirup .75oz (~22.5ml)
    \item Friske Jordbær 3-4
    \item[Garnityr] Limehjul
\end{itemize}
Muddle jordbære i shaker. Shake alt, dobbel-strain til glass.

\subsubsection{Dark and Stormy}
