
\subsection{Bourbon}
Her kommer oppskrifter som bruker Bourbon som hovedsprit. BK sin Bourbon til drinker er for tiden Buffalo Trace.

\subsubsection{Old Fashioned}
Hvilken Whisk(e)y-type man bruker i en Old Fashioned er det mange som har en mening om. Jeg bruker oftest bourbon. For å slippe å skrive den opp for hver enkelt whisk(e)y kategori, så legges den først.
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] 9/10
    \item[Glass] Rocksglass
    \item[Served] On the rocks
    \item Bourbon 2oz (~60ml)
    \item Demerarasukkerbit 1
    \item Angostura bitter
    \item Soda (kan sløyfes)
\end{itemize}
Mett sukkerbiten med ango, jeg bruker 3-6 dasher. Tilsett en barskje med soda, muddle sukkerbiten. Tilsett en stor isbit og whisk(e)y, rør til avkjølt, og alt har blandet seg. 

\subsubsection{Gold Rush}
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] 9/10
    \item[Glass] Rocksglass
    \item[Served] On the rocks
    \item Bourbon 2oz (~60ml)
    \item Sitronsaft .75oz (~22.5ml)
    \item Honningsirup .75oz (~22.5ml)
\end{itemize}
Shake og strain.

\subsubsection{Whiskey Sour}
\label{drink:w_sour}
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] 8/10 
    \item[Glass] Rocksglass / Nick and Nora
    \item[Served] On the rocks / Up
    \item Bourbon 2oz (~60ml)
    \item Sitronsaft .75oz (~22.5ml)
    \item Simplesirup .75oz (~22.5ml)
    \item Eggehvite
    \item[Garnityr] Angostura bitter-dråper i skummet
\end{itemize}
Dryshake først, tilsett is til shaker og shake på nytt, dobbel-strain.

\subsubsection{Boulevardier}
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] 7/10 
    \item[Glass] Rocksglass
    \item[Served] On the rocks
    \item Bourbon 30ml
    \item Campari 30ml
    \item Søt Vermouth 30ml
\end{itemize}
Bygg i glasset med is, rør.

\subsubsection{Mint Julep}
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] 8/10 
    \item[Glass] Rocksglass / highball
    \item[Served] Knust is
    \item Bourbon 60ml
    \item Mintblader håndfull
    \item Simple sirup 15ml
    \item[Garnityr] Mintblader
\end{itemize}
Legg mintblader i en hånd, og gi dem et godt klask. Legg alt i shaker shake. dobbel-strain.
EVT: Bygg direkte i glass, tilsett mint og simplesirup, muddle, itlsett is og sprit.
Server med sugerør.

\subsection{Rye Whiskey}
\subsubsection{Manhattan}
\label{drink:manhattan}
Forholdene i en Manhattan er 212, distriktskoden til Manhattan er 212
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] NaN
    \item[Glass] Coup
    \item[Served] Up
    \item Rye Whiskey 2oz (~60ml)
    \item Søt Vermouth 1oz (~30ml)
    \item Angostura bitter 2 dasher
    \item[Garnityr] Maraschino kirsebær 
\end{itemize}
Rør i mixeglass, server up.

\subsection{Whiskey}
\subsubsection{Irish Coffee}
\label{drink:irish_coffee}
Dette er alt for godt. Oppskrift lik den som brukes hos Dead Rabbit NYC.
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] 10/10 som kveldens siste drink
    \item[Glass] Irish Whiskey glass / kaffekopp
    \item[Served] Up (varm drink)
    \item Bushmills Irish Whiskey 1oz (~30ml)
    \item Demerara sirup .5 iz (~15ml)
    \item God kaffe 3.5oz (~105ml)
    \item Tykk kremfløte
\end{itemize}
Bygg i glass/kopp. Rør sammen whiskey, kaffe og sukker, før den toppes med tykk kremfløte. Kremfløten kan substitueres med pisket krem.

\subsection{Scotch}
\subsubsection{Rob Roy}
Manhattan variant
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] NaN
    \item[Glass] Coup
    \item[Served] Up
    \item Scotch 2oz (~60ml)
    \item Søt Vermouth 1oz (~30ml)
    \item Angostura bitter 2 dasher
    \item[Garnityr] Maraschino kirsebær 
\end{itemize}
Rør i mixeglass, server up.

\subsubsection{Penicilin}
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] NaN
    \item[Glass] Rocks
    \item[Served] On the rocks
    \item Scotch 2oz (~60ml)
    \item Honningsirup 3/8 oz (~11ml)
    \item Ingefær 3/8 oz (~11ml)
    \item Sitronsaft 3/4oz (~22ml)
    \item Laphroaig (eller annen røkt Islay whisky) barskje (~5ml)
    \item[Garnityr] Sitronskall
\end{itemize}
Shake alt unntatt Laphroaig, strain, få barskjeen med Laphroigh til å flyte på toppen

\subsubsection{Blood and Sand}
Denne har et rykte på seg for å være noe folk enten hater eller elsker.
Prøv den med blodappelsin kontra appelsin, det gir samme smak, men en helt annen farge.
\begin{itemize}
    \item[Rating (BK)] 8/10
    \item[Glass] Coup
    \item[Served] Up
    \item Blended Scotch 20ml
    \item Appelsinjuice 20ml
    \item Cherry Herring 20ml
    \item Søt Verouth 20ml
    \item 
    \item[Garnityr] Sitronskall
\end{itemize}
Shake og dobbel-strain.
